[
  {
    "level": "Humoristisch",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat is de naam van de cryptocurrency die is vernoemd naar een beroemde meme-hond?",
        "answers": [
          "Dogecoin",
          "Catcoin",
          "Birbcoin"
        ],
        "correct": "Dogecoin"
      },
      {
        "question": "Wat heb je nodig om cryptocurrency te minen?",
        "answers": [
          "Pikhouweel en schop",
          "Een computer met een krachtige grafische kaart",
          "Een toverstok"
        ],
        "correct": "Een computer met een krachtige grafische kaart"
      },
      {
        "question": "Wat kun je in de echte wereld kopen met bitcoins?",
        "answers": [
          "Pizza",
          "Land op Mars",
          "Snoepwinkel"
        ],
        "correct": "Pizza"
      },
      {
        "question": "Welk dier is het symbool van bitcoin?",
        "answers": [
          "Beer",
          "Stier",
          "Geen"
        ],
        "correct": "Geen"
      },
      {
        "question": "Hoe heet de plaats waar cryptocurrency wordt opgeslagen?",
        "answers": [
          "Geldautomaat",
          "Koelkast",
          "Portemonnee"
        ],
        "correct": "Portemonnee"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Beginner",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat is cryptocurrency?",
        "answers": [
          "Elektronisch geld",
          "Houten munten",
          "Goudstaven"
        ],
        "correct": "Elektronisch geld"
      },
      {
        "question": "Wat is de naam van de populairste cryptocurrency?",
        "answers": [
          "Ethereum",
          "Bitcoin",
          "Dogecoin"
        ],
        "correct": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Wat kan worden gebruikt om cryptocurrency op te slaan?",
        "answers": [
          "Portemonnee",
          "Bankkaart",
          "Contant geld"
        ],
        "correct": "Portemonnee"
      },
      {
        "question": "Hoe heet de technologie die ten grondslag ligt aan cryptocurrencies?",
        "answers": [
          "Blockchain",
          "Internet",
          "Database"
        ],
        "correct": "Blockchain"
      },
      {
        "question": "Hoe heet het proces van het creëren van nieuwe cryptocurrency-eenheden?",
        "answers": [
          "Mining",
          "Versleuteling",
          "Laden"
        ],
        "correct": "Mining"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Basis",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat is blockchain?",
        "answers": [
          "Traditionele database",
          "Keten van blokken met gegevens",
          "Netwerk voor SMS-transmissie"
        ],
        "correct": "Keten van blokken met gegevens"
      },
      {
        "question": "Wat is het belangrijkste voordeel van blockchain ten opzichte van traditionele databases?",
        "answers": [
          "Gecentraliseerd beheer",
          "Onveranderlijkheid van gegevens",
          "Verminderde beveiliging"
        ],
        "correct": "Onveranderlijkheid van gegevens"
      },
      {
        "question": "Wat is decentralisatie in de context van blockchain?",
        "answers": [
          "Gecentraliseerd beheer",
          "Gedecentraliseerd beheer",
          "Monopolisatie"
        ],
        "correct": "Gedecentraliseerd beheer"
      },
      {
        "question": "Welke cryptocurrency was de eerste die gebaseerd was op blockchain?",
        "answers": [
          "Ethereum",
          "Bitcoin",
          "Litecoin"
        ],
        "correct": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Hoe heet het proces van het verifiëren en toevoegen van transacties aan de blockchain?",
        "answers": [
          "Mining",
          "Hashing",
          "Versleuteling"
        ],
        "correct": "Mining"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Gemiddeld",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat is een smart contract?",
        "answers": [
          "Traditioneel juridisch contract",
          "Geautomatiseerd contract in de blockchain",
          "Type cryptocurrency"
        ],
        "correct": "Geautomatiseerd contract in de blockchain"
      },
      {
        "question": "Welk consensusalgoritme wordt gebruikt in Bitcoin?",
        "answers": [
          "Proof of Work",
          "Proof of Stake",
          "Proof of Burn"
        ],
        "correct": "Proof of Work"
      },
      {
        "question": "Welk hash-algoritme wordt gebruikt in de Bitcoin-blockchain?",
        "answers": [
          "SHA-256",
          "MD5",
          "Blowfish"
        ],
        "correct": "SHA-256"
      },
      {
        "question": "Wat is een node in de blockchain?",
        "answers": [
          "Centraal server",
          "Blockchain-netwerkknooppunt",
          "Type cryptocurrency"
        ],
        "correct": "Blockchain-netwerkknooppunt"
      },
      {
        "question": "Hoe zorgt blockchain voor onveranderlijkheid van gegevens?",
        "answers": [
          "Regelmatige gegevensupdates",
          "Hashing van elk blok en het koppelen aan het vorige blok",
          "Gebruik van een gecentraliseerde server"
        ],
        "correct": "Hashing van elk blok en het koppelen aan het vorige blok"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Gevorderd",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat is een \"fork\" in de blockchain?",
        "answers": [
          "Het splitsen van het netwerk in twee ketens",
          "Type transactie",
          "Hashing-algoritme"
        ],
        "correct": "Het splitsen van het netwerk in twee ketens"
      },
      {
        "question": "Wat is het verschil tussen een publieke en private blockchain?",
        "answers": [
          "In een publieke blockchain zijn gegevens toegankelijk voor iedereen, in een private blockchain - alleen voor bepaalde deelnemers",
          "Publieke blockchain opereert op nationaal niveau, private - op lokaal niveau",
          "Private blockchains gebruiken meer energie"
        ],
        "correct": "In een publieke blockchain zijn gegevens toegankelijk voor iedereen, in een private blockchain - alleen voor bepaalde deelnemers"
      },
      {
        "question": "Wat is \"gas\" in de Ethereum-blockchain?",
        "answers": [
          "Brandstof voor transacties en smart contracts",
          "Type cryptocurrency",
          "Beveiligingsmaatregel"
        ],
        "correct": "Brandstof voor transacties en smart contracts"
      },
      {
        "question": "Welke functie vervult het \"Proof of Stake\"-protocol?",
        "answers": [
          "Blokken minen op basis van rekenkracht",
          "Selecteren van validators op basis van muntbezit",
          "Het splitsen van de keten in twee delen"
        ],
        "correct": "Selecteren van validators op basis van muntbezit"
      },
      {
        "question": "Leg het concept van een \"Merkle tree\" uit en de rol ervan in de blockchain",
        "answers": [
          "Type cryptocurrency",
          "Boomstructuur die efficiënte en veilige gegevensopslag biedt",
          "Consensusalgoritme"
        ],
        "correct": "Boomstructuur die efficiënte en veilige gegevensopslag biedt"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Expert",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat is \"sharding\" in de context van blockchain-technologieën?",
        "answers": [
          "Het splitsen van gegevens in kleinere delen om de prestaties te verhogen",
          "Beveiligingsprotocol voor gegevensbescherming",
          "Mechanisme voor het beheer van smart contracts"
        ],
        "correct": "Het splitsen van gegevens in kleinere delen om de prestaties te verhogen"
      },
      {
        "question": "Hoe werken mining pools?",
        "answers": [
          "Een groep miners deelt hun rekenkracht en ontvangt beloningen naar verhouding van hun bijdrage",
          "Een groep ontwikkelaars maakt smart contracts om de beveiliging te verbeteren",
          "Gebruikers wisselen cryptocurrency met elkaar uit"
        ],
        "correct": "Een groep miners deelt hun rekenkracht en ontvangt beloningen naar verhouding van hun bijdrage"
      },
      {
        "question": "Leg het concept van \"weesblokken\" uit",
        "answers": [
          "Blokken die niet zijn opgenomen in de hoofdketen",
          "Blokken die codefouten bevatten",
          "Blokken bedoeld voor het testen van nieuwe functies"
        ],
        "correct": "Blokken die niet zijn opgenomen in de hoofdketen"
      },
      {
        "question": "Welke beveiligingsbedreigingen bestaan er voor blockchain?",
        "answers": [
          "51\% aanval, phishing, social engineering",
          "Zwakke wachtwoordbescherming, denial of service (DDoS)",
          "Langzame knooppuntprestaties, verouderde beveiligingsprotocollen"
        ],
        "correct": "51\% aanval, phishing, social engineering"
      },
      {
        "question": "Hoe wordt schaalvergroting bereikt in blockchain-netwerken?",
        "answers": [
          "Gebruik van sharding, vergroten van blokgrootte, optimaliseren van consensusalgoritmen",
          "Verhogen van het aantal miners, verminderen van taakcomplexiteit, gebruik van gecentraliseerde servers",
          "Optimaliseren van smart contracts, verkorten van transactietijd, gebruik van kunstmatige intelligentie"
        ],
        "correct": "Gebruik van sharding, vergroten van blokgrootte, optimaliseren van consensusalgoritmen"
      }
    ]
  },
  {
    "level": "Meester",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat is \"DeFi\" en hoe is het gerelateerd aan blockchain?",
        "answers": [
          "Gedecentraliseerde financiën met behulp van smart contracts op blockchains",
          "Beveiligingsprotocol voor het beschermen van financiële gegevens",
          "Gecentraliseerd valutawisselsysteem"
        ],
        "correct": "Gedecentraliseerde financiën met behulp van smart contracts op blockchains"
      },
      {
        "question": "Hoe wordt blockchain gebruikt in supply chain management?",
        "answers": [
          "Om de beweging van goederen te volgen en de transparantie van transacties te waarborgen",
          "Om gegevens over werknemers en hun prestaties op te slaan",
          "Om vertrouwelijke klantgegevens op te slaan"
        ],
        "correct": "Om de beweging van goederen te volgen en de transparantie van transacties te waarborgen"
      },
      {
        "question": "Leg de werking van het Lightning Network uit in de context van Bitcoin",
        "answers": [
          "Een netwerk dat snelle en goedkope transacties buiten de hoofdblockchain mogelijk maakt",
          "Beveiligingsprotocol voor bescherming tegen hacker-aanvallen",
          "Systeem voor het beheer van smart contracts op de blockchain"
        ],
        "correct": "Een netwerk dat snelle en goedkope transacties buiten de hoofdblockchain mogelijk maakt"
      },
      {
        "question": "Welke privacyoplossingen bestaan er voor blockchain?",
        "answers": [
          "Zero-Knowledge Proofs, Ring Signatures, Confidential Transactions",
          "Eenvoudige gegevensversleuteling met behulp van symmetrische sleutels",
          "Openbare gegevens toegang met tijdsbeperkingen"
        ],
        "correct": "Zero-Knowledge Proofs, Ring Signatures, Confidential Transactions"
      },
      {
        "question": "Hoe werkt cross-chain interoperabiliteit?",
        "answers": [
          "Maakt het mogelijk dat verschillende blockchain-netwerken met elkaar communiceren en gegevens uitwisselen",
          "Gebruikt gecentraliseerde servers om transacties te beheren",
          "Slaat transactiegegevens op in afzonderlijke databases"
        ],
        "correct": "Maakt het mogelijk dat verschillende blockchain-netwerken met elkaar communiceren en gegevens uitwisselen"
      }
    ]
  }
]